中國民航局新規定下 再有國泰港龍空姐被解僱

內容轉自K’s Aviation

於今日，由 #職工盟 主席 #吳敏兒 帶領下，陪同 #國泰港龍空勤人員協會 主席 #施安娜 舉辦記者招待會。

於記者會中，施安娜指出在會談中資方向她展示多張她在Facebook私人帳號發布的相片、帖文截圖，其中一張是於飛機中為同事慶生的相片。之後，資方問帳號是否屬於她，隨著就即時解僱。而她事後都表示，她只是說每個香港人都會說的事，為何因為職業緣故，就要抺殺言論權利。

被解僱後她追問資方，資方表示不能告訴的原因，只是會給予1個月薪金賠償並不合理。後來她指出，自2002年開始加入國泰港龍 (KA) 、經歷2003年嚴重急性呼吸系統綜合症事年、2010年加入國泰港龍空勤人員協會、2014年行李門事件，2019年成功爭取退休年齡延至60歲等經歷，一直與資方同在。但是，今次事件資方拋棄了她，感到不能接受。

職工盟主席吳敏兒表示，香港航空 (HX) 及香港快運 (UO) 因為中式管理，所以一向都有管理員工在網上之言論，雖然有個別員工用網名表達意見，但是資方都有方法知道。

罷工方面，職工盟主席吳敏兒指出機會不大，但是白色恐怖情況嚴重，要先反抗白色恐怖。不過基於外界九月會有罷課行動，所以不打擾為由，直至有足夠支持才會有進一步行動。不過如果要辦，主席指出相信會辦集會，因為罷工時間太趕，而五大訴求相對重要，故此不想搶去風頭。

在目前為止，已經解僱了11名業內人士，包括在機艙廣播鼓勵 #香港人加油、拍攝駕駛艙照片、網上言論、透露乘客私隱等。而工種方面包括國泰航空 (CX) 地勤、香港航空 (HX) 貴賓服務部主任、國泰航空 (CX) 機師、國泰航空 (CX) 機艙服務員、國泰港龍 (KA) 機艙服務員。

一起為香港人加油！